[
{
  "category": "Biologie",
  "difficulty": "Ușor",
  "question": "Care este unitatea de bază a vieții?",
  "options": ["Molecula", "Celula", "Țesutul", "Organismul"],
  "correctAnswer": "Celula"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Ușor",
"question": "Unde are loc fotosinteza?",
"options": ["Nucleu", "Cloroplast", "Mitocondrie", "Ribozom"],
"correctAnswer": "Cloroplast"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Ușor",
"question": "Câte camere are inima umană?",
"options": ["2", "3", "4", "5"],
"correctAnswer": "4"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Ușor",
"question": "Ce tip de sânge este considerat donator universal?",
"options": ["A", "B", "AB", "O"],
"correctAnswer": "O"
},

{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Mediu",
"question": "Ce structură controlează toate activitățile celulei?",
"options": ["Citoplasma", "Nucleul", "Ribozomii", "Mitocondria"],
"correctAnswer": "Nucleul"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Mediu",
"question": "Cum se numește procesul prin care celulele se divid?",
"options": ["Meioză", "Diviziune", "Mitoză", "Fagocitoză"],
"correctAnswer": "Mitoză"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Mediu",
"question": "Ce organ filtrează sângele în corpul uman?",
"options": ["Ficatul", "Inima", "Rinichiul", "Plămânul"],
"correctAnswer": "Rinichiul"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Mediu",
"question": "Cum se numește pigmentul responsabil de culoarea verde a plantelor?",
"options": ["Melanină", "Caroten", "Clorofilă", "Hemoglobină"],
"correctAnswer": "Clorofilă"
},

{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Greu",
"question": "Ce moleculă transportă informația genetică?",
"options": ["ARN", "ADN", "Proteine", "Glucide"],
"correctAnswer": "ADN"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Greu",
"question": "Care este organitul responsabil de producerea energiei?",
"options": ["Nucleul", "Ribozomii", "Mitocondria", "Cloroplastul"],
"correctAnswer": "Mitocondria"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Greu",
"question": "Ce structură este implicată în sinteza proteinelor?",
"options": ["Ribozomi", "Cloroplaste", "Lizosomi", "Vacuoale"],
"correctAnswer": "Ribozomi"
},
{
"category": "Biologie",
"difficulty": "Greu",
"question": "Cum se numește știința care studiază moștenirea genetică?",
"options": ["Biotehnologie", "Genetică", "Citologie", "Embriologie"],
"correctAnswer": "Genetică"
}
]